泛民唔總辭終極理由曝光！！

民主代議制，本來係期望由公民選出嘅代議士，於立法機關中為選民爭取及維護利益，但係喺香港，政黨作出違背民意嘅決定屢見不鮮，從立法會投票記錄已可略知一二；民間亦有如「ｘｘ黨賣香港」等口號，可見人民對於政黨經常損害人民利益並非視而不見。

事實上，政黨並非完全唔知道人民嘅訴求，咁點解佢地依然「一錯再錯」，係唔係佢地有其他嘅考量呢？

喺經濟同政治科學入面有一個議題：委託-代理問題 (Principle-Agent Problem)。 委託人係提出合同嘅一方，代理人係決定是否接受合同，然後按照合同條款履行合同嘅一方。委託-代理問題假設雙方都係出於自身利益所作決定，希望避開風險，且有訊息不對稱嘅障礙。 當雙方嘅動機都係出於自身利益，而代理人自身嘅動機與委託人相斥的話，就會出現衝突。

明白委託-代理問題之後，政治上選民與政黨之衝突實為同一道理。「選民」係委託人，「政黨」係代理人。有政黨承諾選民於制度內對抗不公義，「血債票償」；到頭來就係因為自己利益，且留戀一貫「安全地爭取民主」嘅手法，寧成為體制嘅一部份，都唔再與選民站於同一陣線。

理論幫到我地去解釋現實世界嘅現象，但係理論係描述性(descriptive)，唔係規定性(prescriptive)，路係人行出黎，唔係有路先有人行。要打破惡性循環，代理人必先要恪守對一眾委託人嘅承諾，將身段同私益放低，全力為委託人爭取應得之物，先有機會博得一片光景。
[23:52, 9/8/2020] Matthew Lau: 多謝咁多位連登仔睇到依度，想喺度介紹返自已，我地係 做人最緊要政直，一個想最通俗嘅方式去介紹同普及政治社會有關嘅知識嘅ig page。如果大家有興趣睇多啲，不妨follow埋我地嘅ig：@StraightPolitics_
[23:52, 9/8/2020] Matthew Lau: 「突發」泛民唔總辭終極理由曝光！！

民主代議制，本來係期望由公民選出嘅代議士，於立法機關中為選民爭取及維護利益，但係喺香港，政黨作出違背民意嘅決定屢見不鮮，從立法會投票記錄已可略知一二；民間亦有如「ｘｘ黨賣香港」等口號，可見人民對於政黨經常損害人民利益並非視而不見。

事實上，政黨並非完全唔知道人民嘅訴求，咁點解佢地依然「一錯再錯」，係唔係佢地有其他嘅考量呢？

喺經濟同政治科學入面有一個議題：委託-代理問題 (Principle-Agent Problem)。 委託人係提出合同嘅一方，代理人係決定是否接受合同，然後按照合同條款履行合同嘅一方。委託-代理問題假設雙方都係出於自身利益所作決定，希望避開風險，且有訊息不對稱嘅障礙。 當雙方嘅動機都係出於自身利益，而代理人自身嘅動機與委託人相斥的話，就會出現衝突。

明白委託-代理問題之後，政治上選民與政黨之衝突實為同一道理。「選民」係委託人，「政黨」係代理人。有政黨承諾選民於制度內對抗不公義，「血債票償」；到頭來就係因為自己利益，且留戀一貫「安全地爭取民主」嘅手法，寧成為體制嘅一部份，都唔再與選民站於同一陣線。

理論幫到我地去解釋現實世界嘅現象，但係理論係描述性(descriptive)，唔係規定性(prescriptive)，路係人行出黎，唔係有路先有人行。要打破惡性循環，代理人必先要恪守對一眾委託人嘅承諾，將身段同私益放低，全力為委託人爭取應得之物，先有機會博得一片光景。

多謝咁多位連登仔睇到依度，想喺度介紹返自已，我地係 做人最緊要政直，一個想最通俗嘅方式去介紹同普及政治社會有關嘅知識嘅ig page。
如果大家有興趣睇多啲，不妨follow埋我地嘅ig：@StraightPolitics_

自推

自推x2

自推x3

自推x4

自推x5

自推x6

自推x7

自推x8

U copied the article twice.

可唔可以二十個字講完？

屌 係喎開多次先

雖然我拒絕委任
但篇文廢廢地
仲要paste左2次
下次寫好d 加油

。